\chapter{Cagingの定式化と判定\cite{Magariyama} }
Caging とは複数のロボットにより物体を囲い込み幾何学的に拘束する方法である．
Caging では物体とロボット間の接触を常に維持する必要がないため，個々のロボッ
トの位置ベースでの運動制御のみで行うことができる．また，力制御が不要であ
るため制御がシンプルでロバスト性が高い．
Caging は複数のロボットが構成したフォーメーション内から対象物体が抜け出
すことができない状態にすることによって達成される．このような状態はObject
Closure として定義される\cite{Bubble1,Caging_Formation}

\section{C-Closure Object}
Caging の手法では，複数ロボットにより対象物体を囲い込み幾何学的に拘束し
フォーメーションを維持しながら搬送する．Caging では，対象物体をロボットの
フォーメーション内部の領域から抜けだすことのできない状態にすることで対象
物体への拘束を実現している．このような状態はObject Closure と呼ばれる．対
象物体と各ロボットの位置姿勢の関係からObject Closure の状態を判定すること
でCaging の判定が可能となる．この問題はConfiguration Space (C-Space) 内で議
論される．\par
C-Space 内に対象物体とロボットをマッピングすることによりObject Closure は
定義される．対象物体のC-Space 内におけるロボットのC-Closure Object ($C_{cls_i} $)
は次のように定義される．
\begin{equation}
    C_{cls_i} =  \left\{{q_{obj} \in C | A_{obg}(q_{obj}) \cap A_i(q_i) \neq \emptyset}\right\}
    \label{C_CLSi}
\end{equation}

\begin{figure}[h]
    \centering
        \includegraphics[width = 9cm]{Cagint_Intro/C-Clodure_Object.png}
    \caption{The Constrains Imposed by Ai. The Shaded Area Denots Ccls i, C-Closure Object.\cite{Object_Closure}}
    \label{C-Closure_Object}
\end{figure}

ここで，A はWorking Space 内の対象物体およびロボットを表し，p = (x; y) お
よびq = (x; y; $\theta$) は，C-Space(C) 内の対象物体とロボットの位置姿勢を表す．ま
た，ロボットの数はi = 1; ・・・ ; n である(図\ref{C-Closure_Object})．

\begin{figure}[h]
    \centering
        \includegraphics[width = 9cm]{Cagint_Intro/Example_of_CClsandCClsReg.png}
    \caption{C-Closure Object($C_{cls_i} $) と C-Closure Object Region($ C_{cls} $)\cite{Object_Closure}}
    \label{Explane_Cls_and_Region}
\end{figure}

また，C-Closure Object に囲まれた領域C-Closure Object Region ($C_{cls}$) とC-
Space 内のC-Closure Object Region を除いた領域C-Free Region (Cfree)(図\ref{Explane_Cls_and_Region})
は次のように定義される．

\begin{equation}
    C_{cls} = \displaystyle\bigcap_{i=1}^{n}{C_{cls_i}}\\
    C_{free} = C  \backslash C_{cls} = C  \backslash \displaystyle\bigcap_{i=1}^{n}{C_{cls_i}}
\end{equation}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width = 5.5cm]{Cagint_Intro/OCC_DO1.png} \quad
    \includegraphics[width = 5.5cm]{Cagint_Intro/OCC_DO2.png} 
    \caption{Object Closure Condition in Defferent Orientation.}
    \label{OCC_in_DO}
\end{figure}


\section{Object Closure}
Object Closure の条件は以下の式として定義される．この条件ではC-Closure
Object Region ($C_{cls}$) の内部に対象物体の移動可能領域である$C_{free_obj}$ が存在し，
その領域と外界$C_{free_inf}$ を繋ぐ箇所が全く存在しないことを示している．
\begin{equation}
        \begin{cases}
          C_{free_obj} \neq  \emptyset,\left\{  q_{obj} \right\}\\
          C_{free_obj} \cap  C_{free_obj} = \emptyset
        \end{cases}
\end{equation}

上記の条件を満たすとき，Object Closure の条件は満たされる．しかし，この条
件は対象物体のすべての位置姿勢において満たす必要がある．ロボットのフォー
メーションが対象物体の一つの位置姿勢に対してObject Closrue を達成可能であっ
ても，対象物体の位置姿勢が変化すると条件を満たさない場合が存在する(図\ref{OCC_in_DO})．
よって，対象物体のすべての位置姿勢$ \in2 (0; 2\pi] $に対して考慮する必要がある．
対象物体のすべての位置姿勢$\in 2 (0; 2\pi]$ におけるObject Closure の条件は次の
ように示される．

\begin{equation}
    \begin{cases}
      C_{free_obj}(\theta_0) \neq  \emptyset,\left\{  q_{obj} \right\}\\
      C_{free_obj}(\theta_0) \cap  C_{free_obj} = \emptyset
    \end{cases}
\end{equation}

また，Object Closure のための十分条件は以下のように示される．この条件で
は，隣接するロボットのC-Closure Object が連続的に接触または重複しているこ
とを示す．

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width = 12cm]{Cagint_Intro/OC_in_diffrent.png} \quad
    \caption{Object Closure Condition in Defferent Orientation.)\cite{Object_Closure}}
    \label{OCC_in_Diff}
\end{figure}

\begin{equation}
    \begin{cases}
      C_{cls_i}(\theta) \cap C_{cls_i+1} \neq \emptyset,\quad \quad i = 1, ・・・,n - 1 \\
      C_{cls_n}(\theta) \cap C_{cls_1} \neq \emptyset
    \end{cases}
\end{equation}

図\ref{OCC_in_Diff} の(a) と(b) では, 共に同じフォーメーションであるが対象物体の角度によっ
てObject Closure 条件を満たす場合と満たさない場合があることを示している．

\section{CC-Closure ObjectとObject Closrueの十分条件判}
Object Closure の判定のための十分条件をより単純化するためにCC-Closure
Object が提案されている．CC-Cloure Object とは，C-Closure Object (Ccls i) をさ
らにC-Space 内に描いたものでC-Closure Object のC-Object であることからCC-
Closure Object とよばれ(CC)(ここでは$i ̸= j$) として表す(図\ref{CCO_and_CC-C})． CC-Closure
Object は以下の式\ref{CC_cls_(ij)}で表される．

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width = 10cm]{Cagint_Intro/Example_of_CClsandCClsReg.png} \quad
    \caption{C-Closure Object and CC-Closure Object)\cite{Object_Closure}}
    \label{CCO_and_CC-C}
\end{figure}

\begin{equation}
    CC_{cls_ij} = \left\{q_j \in CC|C_{cls_i}(q_i) \cap C_{cls_j}(q_j) \neq \emptyset \right\}
    \label{CC_cls_(ij)}
\end{equation}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm]{Cagint_Intro/OCC_DO1.png} \quad
    \caption{C-Closure Object (Ccls i) and CC-Closure Object (CCcls ij)\cite{Object_Closure}}
    \label{OCC_in_DO}
\end{figure}

CC-Closure Object を用いることでObject Closure の判定の十分条件は，隣接
する領域が接触または重複するという条件を点が領域に含まれるという条件に置
き換えることができる．隣接するロボットi; j のC-Closure Object $C_{cls j}，C_{cls j}$
が重複する条件$C_{cls i}(\theta) \cap C_{cls}(\theta) \neq \emptyset $はロボットjの位置姿勢が隣接するロボッ
トi のCC-Closure Object に含まれる条件$ p_j \in CC_{cls_ij}(\theta) $として表される．

\begin{equation}
C_{cls_i}(\theta)\cap C_{cls_j}(\theta) \neq \emptyset \iff p_j \in CC_{cls_ij}(\theta)
\end{equation}

ここで$p_jはC_{cls_j} の位置を，\theta は姿勢を表す．C_{cls_i} とC_{cls_ij} の大きさと形状は$
マニピュレーション中に変化しないため，あらかじめ計算しておくことができる．
さらに，この問題を極座標系で考えることでObject Closure の条件はより単純な条件として表すことができる\ref{CC_Cls-REP}.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width = 10cm]{Cagint_Intro/A slice of CC-Closure Object is represent.png} \quad
    \caption{A slice of CC-Closure Object is represent \cite{Object_Closure}}
    \label{CC_Cls-REP}
\end{figure}

示した極座標系内で，ロボットi とj の距離が$\partial CC_{cls ij}(\theta)$ より小さい場合に$p_j$
は$CC_{cls ij}(\theta) $の中に含まれ，$C_{cls i}(\theta) とC_{cls j}(\theta) $が接触または重なることを表す．
この場合も同様にすべての位置姿勢$\theta \in2 [0; 2\theta] $に対して考える必要がある．ここ
で，$\partial CC_{cls ij}(\theta)$ の最小値を用いた十分条件を使うことによりこれまで示してきた
Object Closure の条件を以下のように置き換えることができる．\par
$\theta_0$が以下を満たすとき

\begin{equation}
    \begin{cases}
      C_{free_obj}(\theta_0) \neq \emptyset,\left\{q_{obj}\right\} \\
      C_{free_obj}(\theta_0) \cap C_{free_inf}(\theta_0) = \emptyset
    \end{cases}
\end{equation}

Object Closure の十分条件:
\begin{equation}
    \begin{cases}
      \rho_{i(I+1)} \leq \rho_{cc_min},\quad \quad i = 1, ・・・,n - 1 \\
      \rho_{1n} \leq \rho_{cc_min}
    \end{cases}
\end{equation}

\section{まとめ}
本章では$Caging$の条件である$Object Closure$についてロボットと対象物体を$C-Space$内にマッピングすることで幾何学的に求めた．
また,$Object Closure$の十分条件を示した．\\